.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--b--Bestial-Curse:

Звериное проклятие (`Bestial Curse <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=670>`_) / Закл. 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- превращение
- полиморф
- проклятие

**Обычай**: арканный, оккультный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 живой гуманоид

**Спасбросок**: Стойкость

**Продолжительность**: различается

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 215

----------

Вы погружаетесь во внутренней сути существа и проклинаете ее, чтобы она стала звериной версией себя.
Эффект зависит от спасброска цели.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Тело цели приобретает незначительные звериные черты. Его внутренности перемешиваются, при частичной трансформации, давая состояние "неуклюжесть 1" на 1 раунд. Когда он восстанавливается от неуклюжести, его черты возвращаются к обычным и заклинание заканчивается.
| **Провал**: Цель превращается в звериную форму на 1 час. Цель получает состояние "неуклюжесть 1" и получает слабость 1 к серебру. Она получает Удар когтями, копытами, рогами или челюстями (на ваш выбор), который использует характеристики безоружной атаки существа, за исключением того, что вид урона меняется на соответствующий дробящий, колющий или рубящий. Всякий раз, когда цель пытается использовать действие с признаком "воздействие", она должна успешно пройти чистую проверку с КС 5, иначе действие теряется.
| **Критический провал**: Как провал, но продолжительность неограниченна





.. include:: /helpers/actions.rst